突然有個決定，如果我一個孤兒死左之後。。

在世無人無物死後想同爸媽一齊合葬，因為我好愛佢地

有冇巴絲可以話比我前點做離世前準備，例如通知在世的人將我同爸媽合葬。
利申：沒人沒物沒親戚，朋友唔想打擾。

我要上返第一頁

請不要再說：「我支持醫護罷工。」

加油手足

搵個伴同你一齊行落去

唔想了

rip

寫遺書

我係驚突然死亡，如果寫定放去邊好

擺係衫入面

去律師樓立平安紙

生前身後財務事
雖說本來無一物，但活了一世人，我們或多或少都會有一些財產，例如儲蓄、投資、壽險、房子、汽車，甚至是心愛的傢俱或珍藏。當不幸身故或失去心智，例如患上認知障礙症或其他重病，我們就不能夠再親自管理自己的財務。不過，我們可以預先作出安排，讓自己信任的人，遵照自己的指示來處理自己的財務。這樣的話，就可以在不幸事故發生時，保障自己或家人，免除一些憂慮。

最後的意願
大家有沒有想過自己的遺產及身後事安排，如有意願，就可透過平安紙清楚說明，這樣你的親友就能夠遵照你的「最後指示」行事。即使不在意或沒有意願，你亦最好告知親友你的想法(沒有意願其實也是一種意願)，以幫助他們處理你的後事。

寫好平安紙，就可以避免日後家人因承辦遺產而發生糾紛，甚至要對薄公堂，代價不菲。

遺產安排遺產安排
決定自己的身後事決定自己的身後事
當失去了心智
認知障礙症是常見於長者的疾病，患者精神上會日漸失去照顧自己的能力，而需要別人照顧。失去心智可能會帶來一些財務問題，例如你的照顧者不能使用你的財產或你的財產被侵吞。能夠預先作出安排，對於預防這些財務問題，以及你患病後得到適當的照顧，會有所幫助。

我們不應假定當自己失去心智後，家人會順理成章照顧自己的財務。沒有預先作出安排，家人就算想幫忙，也未必幫得到。

持久授權書持久授權書
照顧失去心智人士的財務照顧失去心智人士的財務

但係日日換衫時拎出黎再放返入去好大壓力

洗唔洗錢？麻唔麻煩？如果我沒立定死後孤身一人想知啲人點處理我

放係我到幫你袋住
堅持住呀樓豬

我真的什麼也沒有啊只希望死後可以同父母合葬，同埋我寫呢張紙係要交比親友？都說了是孤兒不想交托親友

有心呀，巴打 我和你非親非故 唔想你承受咁大壓力去幫我袋住張紙

等你揾到我再決定啦

壓力每個人都有 唔洗咩都以死解決既

我係你後邊之嘛
我無諗住死，係我突然死之後既想法黎

幾舊水-千零囉

財產俾晒香港政府

之後張紙係立係律師？我冇遺囑冇家產立條命同父母合葬得唔得架

會唔會葬嗰陣啲人話唔同輩唔可以合葬㗎

放銀包得唔得呀

 平安紙、遺囑
遺囑又叫平安紙，是在生前訂立，立囑人去世時便生效，遺囑執行人便按遺囑內容進行財產分配，由於遺囑具備法律上的權威性，有效的遺囑是代表立囑人的合法意願，法律會予以執行，因此，遺囑在很大程度上可以避免後人爭產。簡單內容的遺囑一般收費在1000-1500元。

何時需要辦理遺囑？
只要年滿18歲，便可以訂立遺囑，不過年輕的時候沒有財產（除非是繼承得來），又未考慮到死亡，簽寫遺囑，就好像變成了老年人才會做的事。因此，基本上有了一定財產項目，又想留下給某些親人，便需要訂立遺囑。

律師辦理遺囑收費？
遺囑必須乎合法律，，即是香港法例第30章遺囑條例的要求(如見証人、書面方式和簽名)、內容必須清晰，找律師代辦較可靠，因為人死了，遺囑便不能修改。律師辦理簡單的平安紙，一般收費約一千元。

遺囑執行人 (Executor)
要找「信得過」的人擔任遺囑執行人 (Executor)，避免財產被侵吞，或承辦人辦事不力。遺囑執行人因此往往也是至親，丈夫找太太作執行人便因此很常見。

本律師行《遺囑/平安紙》特色： 快、平。

唔會呀應該 一家人嘛

係喎 巴打唔該你
但應該點寫好